---
title: 二进制数
date: 2018-04-06 16:36:39 Fri
modify: 2018-04-06 16:36:39 Fri
tag: [net,linux,basic]
categories: NetWork
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 二进制数

## 概述
- 计算机中所有数据最终都是用二进制数表示的，
- 负数是通过正数的补码形式来表示的。
- 计算机中的机器数分为有符号数和无符号数俩种
	- 无符号数：二进制数的每一位都代表对应位的数值
	- 有符号数：最高位用来表示数据符号，其中1代表负，0代表正
- 字长：计算机一次可以处理的二进制数的码位长度，是计算机进行数据存储和计算的数据单位
	- 通常所指的32位处理器指处理器的位长是32位，也就是说一次可以处理32位二进制数。
	- 通常称16位是一个字，32位是一个双字，64位是俩个双字

## 二进制数的四种表示形式
- 有4种，原码，反码，补码，移码
- 计算机的硬件结构中只有加法器，所以大部分的都必须最终转换为加法
- 在计算机机器数中实际上全是采用补码方式进行计算的，特别是减法运算
- 补码：
	- 正数的补码与原码一样
	- 负数的补码是对它的反码末位加1得到的
	- 反码是专门对负数处理的，正数的反码和原码一样，就是对负数除符号位外按位取反

- 在进行值的运算过程中，如果出现值溢出，则直接丢弃掉

## 补码四则运算
- [x+y]补=[x]补+[y]补
- [x-y]补=[x]补+[-y]补
	- [15-18]补 = [15]补+[-18]补字长为8
	- [15]补 = 15 = 00001111
	- [-18]补 = 10010010 取反+1 11101101+1 11101110
	- 00001111
	- 11101110
	- 11111101
	- 减1，再取反
	- 11111100 ==》 10000011 ==》 -3
	- 10000010
